其實對於孤獨老人嚟講 收尾嗰幾年坐監會唔會好啲

老到咁上下 自己一個住
分分鐘死左溫臭屋都冇人知
自已落街買餸又辛苦 覆診又辛苦
如果冇咩太多錢旁身 請工人
會唔會坐監好過入老人院
入老人院畀人虐待 綁手綁腳 一跌一次 就基本綁到過世
會唔會坐監返而有人看住 又有飯食 又有運動做 覆診又方便
重分分鐘有糧出返轉頭

趁後生好快d 死

真
快d推動長者再犯罪計劃

秀茂坪順天邨一間老人院下午發生誤殺案。鄭文輝攝

秀茂坪順天邨一間老人院發生誤殺案！昨日下午5時許，兩名老婦因事爭執，其間二人大打出手，並用拖鞋襲擊對方，其中85歲姓張婆婆受傷送院，延至晚上7時許搶救不治。

警方到場調查，以涉嫌誤殺拘捕一名89歲姓駱婆婆，正調查二人爭執原因。警方稍後將安排為死者進行驗屍，以確定其死因。秀茂坪警區重案組正調查案件。

本港過往亦曾發生老人院長者襲擊院友致死事件。去年6月一名住在沙田小瀝源村老人院的76歲長者，被職員發現昏迷院舍內，經送院後證實不治，家屬對死因起疑報案。警方翻查老人院閉路電視錄影片段，發現死者曾被一名74歲的男院友推在地上，疑兩人之前曾因電視機噪音問題發生爭執，事後以涉嫌誤殺將涉案長者拘捕。

2016年4月，住在將軍澳靈實胡平頤養院的88歲長者周利鴻，突用渠蓋襲擊兩名分別80歲及84歲的長期卧床男院友，導致一死一傷，周事後被控誤殺及有意圖傷人罪，法官因精神科醫生判定被告患有腦退化症，不適宜答辯，最終頒令他入住青山醫院接受無限期精神治療。